【殯儀祭肉$35一隻雞】悲劇直擊！婆婆執殯儀棄肉洗淨賣給長者

根據政府最新的推算報告，本港預期未來人口將持續老化。到2066年，香港總人口將達至772 萬，屆時長者人口則推算達 259 萬，當中有約三分之一為65歲或以上長者。人口老化問題迫在眉睫，但要做到老有所依，又談何容易？不少貧窮長者為幫補生活，在街上工作拾荒，未能安享晚年。
走在紅磡的大街小巷，每隔幾步就會看到一架手推車，車上放著各式各樣的回收品，一疊疊紙皮堆在路邊，等待被回收。而在寶其利街，有一為人熟知的婆婆，每一天風雨不改在街上擺賣食物。特別之處，在於她檔口的食物種類多得令人嘖嘖稱奇，點心、麵包、月餅、薯片、燒肉、白切雞等，甚至有啤酒可買，應有盡有。「十蚊八個新奇士橙，飛機運到。」「好靚嘅白切雞，三十五蚊。」叫賣聲此起彼落。由於食物定價低於市價，傍晚時分，在熙来攘往的小巴站擺檔，婆婆不消一會就把食物賣清。不禁令人好奇，這些食物到底從何而來？記者直擊婆婆「補充貨源」。
清明節當日下午二時半，婆婆由黃埔街推著手推車前往必嘉街方向。只見婆婆一甫至祿福壽儀服務長生店附近，店員馬上打招呼，並問到「今日咁晏嘅阿婆？」婆婆打過招呼，就直接走到長生店的後巷。停下手推車，開始翻剿放在側的垃圾袋。她熟練地把垃圾袋中的食物揀出，當中有齋菜、燒味、糯米飯，少不了婆婆檔口的搶手貨——白切雞。原來婆婆的貨源是長生店棄置的祭品。
「希望人們不要再光顧她，因為食物真的不衛生，吃了有腸胃炎也尚可醫治，但如吃了有肝炎就不堪設想了。」住在紅磡十多年的街坊表示發現到婆婆的做法不太妥當，試過見她賣有三文魚頭。
「我早前在那區做了兩年，日日見到她，幾乎日日都罵她，因我真不想那些東西吃壞人。」長生店的前員工指他們也會棄置這些祭品，但會預先𠝹爛祭品，不讓她執。
有住在紅磡十多年的街坊和長生店的前員工指證婆婆變賣祭品的做法。記者向婆婆求證事件，她一開始矢口否認。「當然不是，執的話邊會咁『企理』？」但她說著說著「露餡」了，「不是從垃圾堆而來，如果是給你的，新鮮留給你，有些很有公德心的，即是『食得唔好嘥』。」她還堅持做法沒問題，「『乾淨企理』不怕，很多人買。你又要平，十多元一盒，任何人都鍾意買，食過就知。」
而店員亦承認見到婆婆來執食物，但否認保留棄置的祭品給她。「見她在摷，我就說你合用就取去食，她說她不介意，所以就全取了。」店員以為婆婆取來自己食用，怎料到她會轉售。「她取了食物，然後鍾意這樣出售，我們也管不到她。」
求證期間，婆婆亦向記者透露自己的故事。據婆婆稱，她姓曾，年約七十多歲，育有一女。現時，與女兒同住，租住一唐樓單位，每月要花上幾千元租金。「你一日一三餐連早餐，也要至少一百多元，她沒法子供養你的，對不對？我也不敢問她取用，做得到我就不用問她取用。」曾婆婆慨嘆生活迫人。她更指自己沒有領取生果金和綜援等資助，「我不想領取資助，我不貪心，如我做得到就繼續做，我在社會上自小也不貪心。」
兩天以來，記者目睹曾婆婆往回收店跑了近百次，每次都把手推車滿載紙皮，推過去換成銅板。而多間店舖都把紙皮留在店內，等曾婆婆取用。可見，曾婆婆是個自力更新的人，想以自己的力量換取生活所需，或許只是某些方法做得不對。
記者就事件向食環署查詢，食環回覆如下：「根據《公眾衞生及市政條例》（第132章）第83B條，除非領有本署簽發的小販牌照，否則任何人均不得在街道上販賣。違例者會被檢控，一經定罪，最高可被判罰款10,000元及監禁6個月。按本署一貫的執法策略，對於售賣禁售或限制出售食物或熟食的無牌小販，小販事務隊一直以來採取嚴厲的執法行動，以保障食物安全和環境衞生。」

幫人積德

環保撚全面進場支持

嚇撚死仲以為佢執啲屍肉賣

生果金綜援都唔拎，都唔知話佢有骨氣好定係點

屌你d文筆
十足十小學雞作抒情文

乜撚野文章黎。。。

【執殯儀祭肉轉售｜跟進】報道刊登婆婆再沒現身 街坊表同情︰要找辦法幫她！

老無所依，在香港如此富庶城市，竟有長者每天執拾長生店的殯儀棄肉轉售渡日。《壹》仔直擊紅磡曾婆婆在長生店後巷垃圾堆揀取祭品如燒肉、白切雞等食物，再運至寶其利街便利店門前販賣，報道一出引起社會不少迴響。記者重回便利店門前，暫未有見曾婆婆的蹤影，她的手推車也消失了。
打聽之下，原來很多紅磡街坊也見過曾婆婆。
梁婆婆是在紅磡黃埔區拾荒的長者之一。她指出，曾婆賣祭品差不多有兩三年的時間，「不是秘密，是公開的。」她越發氣憤，又罵曾婆是壞人，因二人曾經結怨，「她賣了我的紙皮，至少車要還給我，她不還給我，還和我吵架。」而她也認為，被棄置的祭品太骯髒不衛生，「不應執這些東西賣給人吃。」
馬小姐聞悉這件事，深感驚訝，「可能她很需要錢，不過用這個方法就不好。」她接著解釋，「因為那些始終是供奉先人的，她用來賺取金錢，這就是不好。」
也有不少街坊想幫曾婆。譚先生稱曾婆做法確有不對，但她無疑需要幫助，「如有人可去提醒她去取政府的福利會更好，也不需要一定令婆婆難堪，要找辦法去幫她。有很多人真的不曉得，老人家也一樣。」
黃小姐也曾見過曾婆。見過她兜售一盒很不完整的燒肉，「她說是新鮮買回來的。」她亦不認同曾婆的做法，「好像為了少少錢而去為害大家的健康，如真的有人買了就不太好。」然而，她也同情街上辛勤工作的長者，「見到他們如此執紙皮或是在街上擺賣，其實也幾辛苦，也覺得他們有點慘。」

幫？點幫？
晚年都要做呢啲嘢，佢後生果陣係度搞乜？

D人成日話而家班老野舊陣時打工係建設香港
屌你做義工架？

銅板？
左膠D煽情文用字唔駛咁文縐縐

家陣小學雞作文？

儲錢都買唔到樓，梗係駛盡佢啦
後生唔享樂，唔通等老年先咩

拎生果金有咩問題？

真心CLS
食壞人搞到一個霍亂case 香港醫護人員多得你唔少

心腸極惡毒

靠害

吹水都離L譜
你唔到咗2566年，
今日睇到呢篇文嘅都死L晒！

少壯不努力
我指個編輯

邊度悲？買佢啲嘢嘅人就真係悲喇

食左會不會惹鬼

夠香港政府惡毒？搞到香港咁款

唔講係新聞真係以為考緊作文

支持佢賣俾環保撚

青少年耆英應否猛鬼？

佢自己唔食賣畀人食？

環保撚帶頭食二手飯未？？？

第一眼係屍肉35蚊斤

佢後生有供5%老強金咪唔使咁

幫乜鬼野
依家係佢自己選擇有骨氣唔拎啲津貼
佢所謂靠自己搵錢咪又係執啲垃圾，再用人地既健康黎換取

叫賣聲此起彼落。由於食物定價低於市價，傍晚時分，在熙来攘往的小巴站擺檔，婆婆不消一會就把食物賣清。

屌你老母垃圾妓者死返去中國啦

有人買過下先ON9

有衣食

屌啦媽
真係會食撚死人

隻拜神雞朝早煮好
放足一日
再掉垃圾桶

你執完擺檔又半日

琴日先見到佢賣麵包

真環保

幫你班窮人慳錢都要俾人鬧

walmart每日賣淨既香烤全雞都唔洗$3美金, 大約$24港幣
香港擺係死人同香燭隔黎全日又冇用盒入住既雞都要$35港幣

咁香港靠咩過渡咁多年

靠自己長大？

嗰度夾埋每個月都有五千幾啦，如果佢無吹水，真係俾佢激死

持懷疑態度

應該都好多無衛生常識既廢中廢老會買
見到平野仲唔狗衝左先咩

地攤賣隻熟雞
買個個真勇士黎

認真笞食左衰3年

唔想乞政府錢所以偷呃拐騙

呢家上左報紙 睇下班廢老仲買唔買

又一件自以為事嘅廢老